\chapter*{Словарь терминов}             % Заголовок
\addcontentsline{toc}{chapter}{Словарь терминов}  % Добавляем его в оглавление

\textbf{Бессерверные вычисления} (англ. serverless computing) "--- модель облачных вычислений, которая позволяет разрабатывать событийно-ориентированные приложения без разработки операционной логики и без управления вычислительными ресурсами~\cite{Eyk2018}.

\textbf{Десериализация} "--- восстановление структуры данных из последовательности битов.

\textbf{Облачные вычисления} (англ. cloud computing) "---  комплексное решение, предоставляющее ИТ-ресурсы в виде сервиса~\cite{cloud_basics}. 

\textbf{Облачная функция} (англ. cloud function) "--- небольшой сервис, не сохраняющий состояние, выполняющий обособленную задачу и запускаемый в случае необходимости~\cite{Eyk2017}.

\textbf{Операционная логика} "--- код сервиса, ответственный за работу на уровне операционной логики. То есть на уровне развёртывания, запуска, завершения, масштабирования сервиса, получения и возврата им данных.

\textbf{Бизнес логика} "--- реализация предметной области в сервисе.

\textbf{Оркестрация сервисов} "--- координация работы и взаимодействия нескольких сервисов с помощью центрального управляющего узла~\cite{Richards2015}.

\textbf{Хореография сервисов} "--- координация работы и взаимодействия нескольких сервисов без центрального управляющего узла~\cite{Richards2015}.

\textbf{Синтаксический анализатор} "--- программа, преобразующая входные данные в структурированный формат.

\textbf{Кэширование} "--- сохранение часто используемых вычисляемых результатов с целью увеличения производительности программы.

\textbf{Внутреннее представление кода} "--- структура данных, используемая в компиляторе или трансляторе для хранения исходного кода.

%explicit type system
\textbf{Явная система типов} "--- вид типизации, при которой в момент объявления переменной или функции требуется явно указать их типы.

\textbf{Контейнер} "--- набор одного или нескольких процессов, которые изолированы от остальной системы~\cite{ibm_linux_container}.

\textbf{Function as a Service} (рус. функция как услуга) "--- вид бессерверных вычислений, предполагающий реализацию серверной части веб-приложения с помощью легковесных функций, которые независимо разрабатываются, развёртываются и запускаются в неконтролируемой разработчиком облачной среде.

\textbf{Сопоставление с шаблоном} (англ. ``pattern matching'') "--- метод обработки данных в языках программирования, основанный на выполнении набора инструкций в зависимости от совпадения исследуемого значения с образцом, которым может выступать тип данных, константа, предикат и др.